Page 1 – Toestemming / Consent form
====================

"
&lt;p&gt;Beste deelnemer,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je gaat meedoen aan het online experiment &quot;Lekker typisch&quot; waarbij je moet beoordelen of bepaalde woorden overeenkomen met de afbeelding die je erbij ziet staan. 
Het experiment duurt ongeveer ... minuten en met je deelname aan deze studie verdien je .... euro.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;Deelname aan dit onderzoek is geheel vrijwillig en je hebt het recht om, zonder opgave van reden, te besluiten om niet deel te nemen aan dit onderzoek.&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;We verzamelen geen persoonlijke gegevens (zoals naam en geboortedatum) en werken met alleen een proefpersoon nummer. Alle verzamelde data is op deze manier volledig geanonimiseerd. Op onze website kun je meer informatie vinden over hoe wij omgaan met de privacy van je gegevens (www.mpi.nl/privacy).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lees de deelnemersverklaring goed door en aarzel niet om contact op te nemen met de onderzoeker als je nog vragen hebt. Voor vragen betreffende dit onderzoek kun je contact opnemen met een van de onderzoekers (experimentleider: iris.schmits@mpi.nl, hoofdonderzoeker: guillermo.monteroMelis@mpi.nl, hoofd van de onderzoeksafdeling: peter.hagoort@mpi.nl).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Deelnemersverklaring&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&quot;Ik verklaar hierbij op voor mij duidelijke wijze te zijn ingelicht over de aard en methoden van het onderzoek, zoals uiteengezet in bovenstaande informatietekst. Mijn vragen zijn naar tevredenheid beantwoord. Ik stem geheel vrijwillig in met deelname aan dit onderzoek. Ik behoud daarbij het recht deze instemming weer in te trekken zonder dat ik daarvoor een reden hoef op te geven en besef dat ik op elk moment mag stoppen met het experiment. Indien mijn onderzoeksresultaten gebruikt zullen worden in wetenschappelijke publicaties, dan wel op een andere manier openbaar worden gemaakt, zal dit volledig geanonimiseerd gebeuren. Mijn persoonsgegevens zullen niet door derden worden ingezien zonder mijn uitdrukkelijke toestemming.&quot;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Klik op &quot;Akkoord&quot; als je instemt met de deelnemersverklaring. Als je niet wilt instemmen met deze verklaring en dus niet mee wilt doen aan dit onderzoek, sluit dan dit venster.&lt;/p&gt;
"


Page 2 – Welkom
===============

"
&lt;p&gt;Bedankt dat je mee wilt doen aan dit onderzoek!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Op de volgende pagina moet je een aantal gegevens invullen, met onder andere ook je proefpersonen ID. Dit ID-nummer kan je terugvinden in de mail die je van de onderzoeker hebt ontvangen. Zorg ervoor dat je het juiste ID-nummer invult!&lt;/p&gt;
"


Page 3 – Gegevens
=================

...


Page 4 – Instructies (general)
====================

"
&lt;p&gt;Hieronder staat de uitleg van de taak. Lees de instructies goed door voordat je op &quot;Volgende&quot; klikt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je krijgt iedere keer een combinatie te zien van een WOORD + een AFBEELDING. Jij moet aangeven of de AFBEELDING een typisch of atypisch voorbeeld is van het WOORD dat erbij staat. Dit doe je op een schaal van 1 tot 7, waarbij 1 staat voor &quot;zeer atypisch&quot; en de 7 staat voor &quot;zeer typisch&quot;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Onder de beoordelingsschaal staan nog 2 knoppen die je kan gebruiken in de onderstaande situaties:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;Als de afbeelding niet overeenkomt met het woord dat erbij staat, dan klik je op &quot;De afbeelding komt niet overeen met het woord&quot;.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Als het woord voor jou een onbekend woord is, dan klik je op: &quot;Ik herken dit woord niet&quot;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;De helft van het experiment zal in het Nederlands zijn, en de andere helft is in het Engels. Of je zult starten met het Nederlandse of Engelse gedeelte verschilt per deelnemer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aan het einde van de taak zullen we nog aan je vragen om een aantal woorden te vertalen (Engels-Nederlands). Het is hierbij niet de bedoeling dat je een woordenboek of het internet gebruikt om het juiste antwoord in te vullen!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als je de tekst hierboven goed gelezen hebt, kan je op &quot;Volgende&quot; klikken.&lt;/p&gt;
"



Page 5 – Korte instructie
========================
(Dutch or English)

Nederlands
----------

"
&lt;p&gt;Je krijgt iedere keer een combinatie te zien van een WOORD + een AFBEELDING.
Jij moet aangeven of de afbeelding een typisch of atypisch voorbeeld is van het woord dat erbij staat.
Dit doe je op een schaal van 1 (zeer atypisch) tot 7 (zeer typisch).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Onder de beoordelingsschaal staan nog 2 knoppen die je kan gebruiken in de onderstaande situaties:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;Als de afbeelding niet overeenkomt met het woord dat erbij staat&quot;.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Als het woord voor jou een onbekend woord is&quot;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
"

English
-------

"
&lt;p&gt;You will now see pairs of WORDS and PICTURES. Each time you have to rate if the object shown in the picture is a typical or an atypical example of the word. Use a scale from 1 (very atypical) to 7 (very typical).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Below the rating scale are two more buttons that you can use in the following situations:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;If the picture does not match the word&quot;.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;If you don't know the word&quot;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
"







Page ?? – Laatste taak
=====================

"
&lt;p&gt;In dit laatste gedeelte van het experiment willen we graag dat je een aantal Engelse woorden vertaalt naar het Nederlands.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als je het antwoord niet helemaal zeker weet, dan mag je alsnog iets invullen. Misschien heb je het dan toch nog goed!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als je het woord niet kent, vul dan een 'X' in.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bij deze taak is het &lt;strong&gt;niet&lt;/strong&gt; de bedoeling dat je een woordenboek of het internet gebruikt om het juiste antwoord te geven. Wij willen graag weten welke woorden jij herkend zonder dat je het woord opzoekt.&lt;/p&gt;
"
